華為未發布的P30/P30手機竟然拍攝到2009年火山爆發的照片？

根據國外媒體《The Verge》的報導，華為即將在 3 月 26 日發表的最新 P30 / P30 Pro 智慧型手機，將會搭載徠卡鏡頭、5 倍光學變焦等強悍的拍照功能，其拍照效果很有可能會延續過往的亮麗成績，讓消費者頗為期待。

不過，該媒體卻報導了一張由華為副總裁徐承東所 po 出的 P30 / P30 Pro 宣傳海報照片。其中，在照片的部分質疑不是由華為的 P30 / P30 Pro 所拍攝。而該媒體也在一位專業攝影師的作品中，找到了這張由單眼相機拍攝的照片，而且這張火山噴發的照片拍攝日期是在 2009 年。

報導進一步指出，這已經不是華為第一次對照片進行造假的情況。2018 年 8 月，華為在 YouTube 上公布了一段埃及版的旗下智慧型手機 Nova 3 廣告，影片中出現好幾個男女主角一起合照自拍的畫面。不過，影片中的女主角的埃及女星，後來在自己的 Instagram 上放上拍攝影片時的幕後花絮時，讓人發現原先應該要有手機進行自拍的地方空無一物，只見在那個位置取而代之的是一台專業單眼相機以及一位攝影師，讓造假的情況曝了光。

而除了照片造假的情況，2018 年 9 月，華為的旗下的 P20 Pro、Nova 3 和榮耀 Play 等 3 款手機，因為違反 UL Benchmark 的測試原則，直指華為以自動辨識跑分軟體刻意提升跑分結果，且隨即宣布將華為 P20 Pro、華為 Nova 3 和榮耀 Play 等 3 款手機從產品性能排行榜單除名，而華為也確認該事件。由於目前正值全球質疑華為 5G 設備是否有安全疑慮、而華為也極力澄清的當下，手機卻一在發生功能造假的情況，雖與 5G 設備沒有直接的關係，卻也讓人對華為的信譽大打折扣。

痴痴地線成篇報導 係由條編輯幻想張海報一定係用p30拍 唔係就等如造假 再自由發揮...

反還反 咁撚樣反真係痴線

唔造假點呃人買

造唔造假都無所謂。。。反正狗先用

坐撚住左個腦？

國企都造假

笑死，仲有嘅咩

全世界都知華為偷用家資料偷技術
你條撚樣仲活喺自己世界

超時空相機黎

支那大劣狗幻想嘅全世界認華痿第一
麻煩講清楚唔好誤導真正全世界

當全世界都公認華為做假number one時，打手依然繼續活係自己狹窄ff世界內

我国發明時光機用P30影耶蘇出世個馬廊都仲得

Back to the future

人哋有話影實境咩叻唔切
佢部Huawei 影住張相 去試相機實力唔得咩

中国国企 p30早就係iPhone 第一代開發完成

唔係話幫邊個
人地都冇話張相係 p30 影

3星 蘋果啲宣傳海報係太空 唔通佢地影到太空
連登仔為左反華為開始要打橫黎

大大個支共政府都造假啦，呢個垃圾國家仲有咩做唔出

無撚得救，騙子就係騙子

反還反，邊隻眼見到話用p30影？

笑死 班屎為打手係已經急不及待衝出黎消毒

出貨當銷售

點解事後先偷偷僅為廣告？

擺明扮野事敗啦。

之前三星都比人踢爆，咪又咁多人鬧

依家唔鬧得？

講緊華為又忽然拉埋3星蘋果嚟講

真係好大陸口吻

講咩大陸嘢唔好 一定會有"美國仲衰啦" 嘅出現